黃偉民易經講堂 逃犯條例大劉逼做反對派 李嘉誠神話林鄭摧毀 玉女林鄭嬲金童 北京猛攻港人死守

黃偉民易經講堂

逃犯條例大劉逼做反對派
李嘉誠神話林鄭摧毀
玉女林鄭嬲金童
北京猛攻港人死守
憲問篇第十四
20190402

黃偉民易經講堂
Published on Apr 2, 2019

平成、令和背後是安倍晉三。清華大學學生文革式舉報，教授許章潤因「大學七不講」被撤職停課。李嘉誠老了，慈山寺握手一幕，李超人擺不平金童玉女的矛盾紛爭。大劉要求司法覆核修訂逃犯條例，人人自危，香港人冷淡抗爭。水雷屯大象傳，雲雷屯，暴風雨來臨的前夕。(完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#逃犯條例 #大劉 #李嘉誠林鄭 #文革再現 #許章潤 #清華大學 #引渡條例 #司法覆核

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd

==========
Wong Wai Man 2019年4月2日 星期二下午5：00

香港危如累卵！

修訂逃犯條例一旦通過，香港無人倖免。大劉都要做反對派，佢要司法覆核。

人人自危，但走上街頭抗議示威的，只有萬多人。

還是林鄭不握手的小風波較為吸引，她究竟是不俾面李嘉誠，還是不歡迎王志民？

三人之中，我較關心李嘉誠。

李嘉誠老了。

不是因為他的背，駝如晚年的張徹大導演，是他已經擺不平江湖的矛盾紛爭。

香港地面上的管治隊伍特區政府，和地下的管治隊伍西環中聯辦的矛盾。

北京始終都無法信任十六萬公務員系統，始終是英國人訓練出來，有規有矩的，有根有據的行事邏輯。無論如何聽話逢迎，都缺乏了中國大陸官場那些潛規則腐屍味。

這也是九七後中聯辦的存在價值。

王志民走到政府總部宣讀兩會精神，已完全不避忌悠悠眾口，也直接對公務員擺出老太監得敕的威風。

自視為香港菁英，高級華人的港大畢業AO們，對著中國官場的太監，變了奴才，這令自視非凡的林鄭極不舒服。

大埔慈山寺前這一幕，三大權力象徵，代表財閥的首富、代表香港菁英的特首、代表日益囂張的土共勢力，三方並不協調，也不和諧，也不是朋友。只有利益上的體制關係，並無半點合作默契精神。

當全港憂心逃犯條例修訂的時候，香港人的眼球，卻被慈山寺前這一幕吸引，蒼天用這幕景象，解釋修訂條例帶來的後果。

上星期說過《周易》的第三卦水雷屯卦，動乎險中，是一個年輕人，草莽開創的卦，是一個革命的卦。

我最愛它的大象傳：

雲雷屯，君子以經綸。

雲層積厚，暗雷怒鳴，但未下雨，風雷雲動，暴風雨來臨的前夕。

一個君子，要不怕天昏地暗，四顧茫茫的環境，要打破天地壓迫，打破人事壓迫的處境，幹出成績來。

水雷屯卦的六支爻辭，告訴你在這樣的處境，進退考量。

每一個香港人，都要守護好香港的傳統核心價值。

廣州政府，用萬元獎金，鼓勵民眾檢舉非法的宗教活動。

清華大學法學院教授許章潤，被學生舉報，上課時說了「大學七不講」的內容，被撤職停課。他說了什麼？普世價值、新聞自由、公民社會、公民權利、司法獨立、權貴資產、黨的錯誤。

你要做順民，未必做得到。

2019年4月2日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。